# Проект по АОТ

## Модули
1. itis-nlp-common - Вся функциональность, которая относится ко всем (или почти всем) проектам, но не относится в хранению данных; утилитные классы.
2. itis-nlp-database - Функциональность, связанная с хранением данных.
3. itis-nlp-task1 - Модуль, решающий задачу F1 - построение языковой модели.
4. itis-nlp-task2 - Модуль, решающий задачу F2 - восстановление порядка слов в предложении.
5. itis-nlp-task3 - Модуль, решающий задачу F3 - заполнение пропусков в предложении словами.
6. itis-nlp-task4 - Модуль, решающий задачу F4 - генерация случайного предложения
7. itis-nlp-task5 - Модуль, решающий задачу F5 - подсчет perplexity для языковой модели и тестового корпуса.
8. itis-nlp-presentation - ???

## Абстракции

### itis-nlp-common
1. TaskSolver - решатель задачи.
2. ArgumentParser - парсер аргументов командной строки.
3. StringEncoder - кодировщик строки в хеш.
4. DtoClass - класс, являющийся DTO (несет только информацию). DTO содержит только поля и геттеры и сеттеры для них.

### itis-nlp-database
1. DataImporter - импортер данных в память.
2. DataExporter - создает сериализованный файл модели.
3. GramsOccurrenceRepository - хранилище н-грам.
4. WordsRepository - хранилище слов.

### task1-task5
1. App - точка входа в программу. Инициализирует контейнер Spring, обрабатывает аргументы и вызывает TaskSolver.solveTask().

### itis-nlp-task1
1. Smoothing - Сглаживание частот н-грам.

### itis-nlp-task2
1. TokenOrderRestoration - восстанавливает порядок слов в предложении

### itis-nlp-task3
1. SentenceWordsSelectionService - осуществляет подбор слов на местах пропусков в предложении.